你鍾意將startup script寫係/etc/rc.d/rc.local定係systemd?

systemd係新式嘅, 但好似麻煩啲?

我玩RPi個陣，寫落rc.local，夠方便，統一path
利申，未用過systemd

如果你個service要正常咁stop, 例如database server, 否則會爛db, 咁就應該擺落systemd, 等shutdown/reboot時會正常stop個service